[HKU] 香港大學校方發表新聞稿歡迎《粵港澳大灣區發展規劃綱要》! ! !

香港大學歡迎中央政府發表《粵港澳大灣區發展規劃綱要》（《規劃綱要》）。

港大一直致力國際化發展，在全球開拓教與學和研究發展的機遇。我們相信，剛發表的國家大灣區規劃綱要，為提升和擴展港大在區内的教育和研究發展，提供寶貴確切的機遇。

我們計劃進一步開展在大灣區的合作，期望我們的參與能促進區内持續發展、長期經濟蓬勃發展和增進社會融合，以及協助建構中國發展大灣區成爲世界級推動知識發展的重要基地。它將提供寶貴機遇，讓不同學術機構的研究學者，在跨學術領域交流新知達至成果，推動區内學術和商業協作，並為港大學生提供更豐富及多樣化的學習體驗。

港大中央管理小組與各學院院長於2018年10月開會後，成立了一個中國項目工作小組，由港大經濟學講座教授及黃乾亨黃英豪基金教授（政治經濟學）王于漸教授擔任主席。小組成員曾與大灣區内相關持份者包括政府、大學及科研人員會面，並會繼續探討在内地，尤其在大灣區發展的機會。

探討的方向，將建基於港大與內地機構在研究、教學和學習等方面協作的豐富經驗和實力。港大在內地的項目包括香港大學 - 深圳醫院、廣藥大 - 港大創新平台、深圳和浙江兩所科學技術研究院，以及與北京大學和復旦大學的研究生聯合商業學術課程等。

g持

擦鞋要夠快

全面支那化

睇下校長係乜水就知啦

佢個校長都唔識廣東話嘅，有咩好講

幾十年後, 好大機會將個關卡拆咗佢.....

支港大學

HKU玩完
大學一向唔會為呢D野發表意見。發表左，即係叫班professor 唔可以發表批評大灣區政既意見。有違學術自由

呢個校長，唔該resign

國際化，但係同大灣區合作